# Прототип (Prototype)

**Прототип** — это _порождающий_ паттерн проектирования, который позволяет копировать объекты, не вдаваясь в подробности их реализации.

Преимущества:
  - Позволяет клонировать объекты, не привязываясь к их конкретным классам.
  - Меньше повторяющегося кода инициализации объектов
  - Ускоряет создание объектов
  - Альтернатива созданию подклассов для конструирования сложных объектов
  
Недостатки:
  - Сложно клонировать составные объекты, имеющие ссылки на другие объекты
  
Пример, где можно встретить:
  - Где есть необходимость в частом клонировании объектов